而家有冇人夠膽食生野？

本身一星期會食2-3次壽司、刺身
而家武漢肺炎爆發後
就唔敢食，差唔多一個月冇食

最好食熟食

點解唔敢？你住大陸？

而家非常時期呀嘛唔會住大陸

又唔係食蝙蝠刺身

呢啲蝙蝠刺真係嘔撚到

咁你食蝙蝠？

打邊爐家族都出事啦
生野有咩好驚
要同人一齊share嘅先要驚

呢個不了

食生果

唔知點解身邊嘅人好似咩都冇發生咁 鐘意出街玩就去 出街食飯就出街食 真係唔驚咩

驚生野有病毒

哦

我都係咁諗
仲夠膽約成班人出去食飯

我覺得生同熟風險一樣
最重要係睇 做廚房同樓面乾唔乾淨嘅
就算熟食 做廚房嗰個唔戴罩，打個乞嚏都死啦

反而大間嘅壽司通常都會戴罩戴手套

關壽司咩事 你有無睇新聞 留意下發生緊咩事

咁我建議你唔好食嘢同飲水

想食就食

其實係咪冇想像中咁恐怖 已經成個星期冇出去🤯

食壽司容易肚痛，半夜肚痛就要入急症，入急症就周圍都係病毒

因為整食物嗰個人可能有

熟野高溫病毒生存唔到呀嘛

你get唔到我個意思
你高溫煮熟後，唔代表唔會有機會再有菌同病毒係上面
咪講咗好睇廚房同樓面有冇做足衛生措施
反而做熟食嘅廚房唔一定會戴口罩

我明呀
宜家餐廳一般傳菜都必定會戴口罩架啦
冇戴既我諗冇人會入去食添啦

唯一睇唔到就係廚房入面有冇戴架姐
假設生野同熟野既廚房佬都冇戴口罩做野

如果煮熟野既廚房佬煮緊野個陣飛左啲口水落食物度
就算佢哋啲口水有病毒都可以殺死 因為食物高溫
但整生野既廚師就飛左口水落碟食物度都殺唔死 因為唔係高溫

你話「反而做熟食既廚房唔一定會戴口罩」
咁冇得討論
咁好多野都唔一定架啦
你要比較梗係用一樣既情景黎比較

我所見係通常做日本嘢嘅師傅一定要戴罩 戴手套
就算未係肺炎之前 都已經戴，我指大間 / 連鎖個d

你出去食細間個d 反而未必戴
咁煮熟後咪一樣有機會傳播到落去
尤其舊式個d

仲有做日本壽司 因為不嬲要戴 所以公司一定會有口罩存貨 唔係而家先走嚟採購
而且衞生要求嘅標準會比熟食檔高

所以風險唔一定係生嘢高過熟食

點解肚痛要入急症
食左咁多年魚生都未試過會肚痛到要入急症